[港產片優先場]《29+1》劇情討論區

《29+1》改編自彭秀慧係2005年發表既首個自編自導自演獨腳戲，並由佢本人親自擔任電影導演。

預告

另一海報

電影插曲

早班火車

由零開始

應該好多人睇左優先場，有無人睇完一齊傾下

套戲有舞台劇味道，但唔過火
拍得林若君同黃天樂面對心理關口，同佢地之間既緣份交錯好好睇，感動得黎又有幽默感
娜姐出年應該有金像獎提名啦掛

尺寸掌握得幾好, 相信唔少依個年紀嘅不論男女都會有共鳴.

值得一讚係個個演員都做得好自然
由配角 去到主演娜姐同X登仔最憎既欣宜都做得好好，恰到好處

見你咁講就放心啲去睇

原本諗住11號上映先入場，見口碑同入座率幾好睇左先
我無睇過套舞台劇，有意外驚喜

睇完成套戲之後，再喺片尾睇返彭秀慧當年喺舞台一人分飾兩角嘅片段，會真心佩服佢

忍唔住拍手
好少睇舞台劇，同時諗起la la land mia做獨腳戲

有欣宜,不了

多謝推post

疑似主題曲

聽日正式上映場次

睇下鬼佬銀脾share感受

我想睇周秀

但我唔想睇欣直呀點解搵埋佢拍呀屌你老母
成個銀幕佔左3/4點睇呀

老老實周秀娜同欣宜做得好好，但係睇到欣直出震撼彈果一幕

利申唔係佢地fans

周秀娜做得的確唔錯
欣宜...可能個人唔中意依種性格嘅人，所以覺得過火咗，有啲irritating
不過去到最後又覺得個角色係咁又make

套戲一貫新導演問題：有啲鬆散、節奏控制得唔夠好
不過整體睇得舒服嘅
可以一戰

睇完想睇翻舞台版

有無人睇左
本場刊好靚 如果會出soundtrack就好

送巴黎鐵塔仔

頭先楊尚斌突然黎左

邊間
巴打你睇多次？

欣直開頭拍片把聲太高頻
好多大頭交代情緒，我覺得周秀娜交足功課，有感染力
雖然我唔鍾意佢把聲，但佢做vo好好聽
我比較挑剔去到睇黃天樂本書，做佢個故仔既節奏有少少飄

新導演電影黎講我睇得舒服

新世紀，就出完片尾突然有把黎明聲大叫

成套戲敗筆就係個火車站
做唔返以前kcr既design

05年應該都係咁上下？

2鐵2007年先合拼

呢隻係咪05年

架車係 但好多label都係港鐵設計而唔係九鐵
無論月台定車箱都係

Btw 佢用馬場扮火炭

係咪貪馬場少人

你唔係賽馬日拍你一定借到個場架

agger 覺得欣宜真係誇張咗，可能係角色加上佢自己個性格係咁

復活節睇左
我諗至少會入場睇多兩次

有啲位好有共鳴
娜姐做得自然
喊左好耐

Agger your agger

Yes欣宜有少少難頂
但都可接受

好少去果頭，唔多熟路

睇緊果陣諗如果黃天樂唔係欣直做，張國強會唔會同佢合照

娜姐同老豆段回憶

現實生活真係有人係黃天樂既性格
調返轉諗如果唔係欣宜做
個角色返而無咁好睇
欣宜笑起上黎好有感染力和親和力
唔係個個藝人都做得到

娜姐好靚好啲戲好自然
個樣同性格又係好啱個角色

你都係自行刪除啦

無問題
不過你睇左套戲先再講

因為呢幕就以偏概全套戲 盲反就收皮啦

諗起我嗰場九成女士

港片方面，中國3D發行、彭秀慧執導的《29+1》首天於40院映逾百五場下，錄得近七千人次，每場平均人次達45，推算收入則接近50萬，在大片當前下也算是不俗。《29+1》改編自導演彭秀慧的獨腳戲舞台劇，電影有著一定的舞台劇觀眾基礎，而過去數周的優先場看來反應不錯，再加上導演與演員均落力宣傳，均對開畫首天表現有所幫助，且看非舞台劇觀眾會否帶動入場，將成為《29+1》市場表現的關鍵因素。

岩岩睇完，欣宜唔講嘞
娜姐就好波，carry 到女主角

呢d戲9成target都係比女人打潛艇架啦

我諗

算罷啦你，淨係知有欣宜就覺得套戲乜都唔掂。你無乜必要入黎討論，你啲典型小朋友思維，呢套戲你未必睇明，明都唔會有共嗚，你都係去睇銀河守護隊啦。

又唔駛一概而論
我開頭都以為係女人打飛機戲，純粹撐港產片新導演
但其實套戲係講每個人面對既問題，一個遇上年齡關口既人，從另外一個性格迂迴既人身上學習點樣重新審視自己
年紀大少少既人睇套戲共鳴會大d

呢套戲好睇過志明3好撚多，係真係差好大距離，比80分，志明3 40分

志明3仲停留喺以為講下粗口就好好笑嘅階段，劇情係零，睇粗口開番杜文澤睇好過啦

29+1 有幾幕都感動嘅，娜姐真係唔同哂，好睇過餃子婆一百倍先，另外對肥婆本身都係反感，但你地成日cap個一句做愛吧，睇埋前文後理就會覺的其實好sad

娜姐真心轉型成功

成套戲黎計係OK , 特別娜姐有戲交到，頭果part拍得個節奏幾好，老豆果part係拍得感動。
但後面果半段，睇欣宜戲份真係睇到打冷震，真心頂唔順兒童節目式吊高把聲E起棚牙笑既演技，特別係做愛吧果度odd到飛起，直頭合埋眼唔想睇，去到最後巴黎鐵塔個特技就更加唔知佢想點...
但總結成套戲黎講，都OK既，計新導演第一套電影算係咁。

拍多d好戲 咪拍露肉膠戲

成套戲唔錯，無後悔揀左呢套黎睇

有衝動睇返套舞台劇

值嘔值得入場睇

新導演作品算成熟 以香港來說

你睇下預告岩唔岩口味，岩口味咪入場

有無邊場戲特別有感受

more

男人岩唔岩睇
btw,有冇人覺得彭秀慧好正 好有女人味

琴日睇左，此終覺得舞台劇好睇d，電影做得太仔細反而冇咩想像空間。
不過選角好正，娜姐勁好戲同做到女強人個角色，欣宜都好戲但本身唔鍾意佢 搞到黃天樂個角色代入唔到。
會想睇番舞台劇

都有共嗚

舞台劇同電影既故事有無邊度唔同

娜姐好正

如果唔搵欣直仲有咩演員襯到黃天樂呢個角色？

另外金燕玲真係好屈，真係有氣場
諗起天與地個角色

原來娜姐咁好戲 真係好得
另外欣宜一出黎真係尷尬到我睇唔落
佢把聲 個角色做到成個弱智咁
知係想用黎襯托christy...
但真心 29歲仲咁樣真係...
不過總括黎講係值得睇

不如我地做愛囉

入場前無乜期望亦無睇過舞台劇版本
整體好ok，真係幾感動，我睇個陣好多人睇到喊
娜姐做得好好，好驚喜
欣宜有啲造作兼太多大頭真係幾難頂

娜姐啲戲好左
睇到中間都有喊
屋企有事 去到問自己男朋友記唔記得個年蘭桂芳既事

反而欣宜就扮可愛 好唔啱feel

你個日睇邊場? 係咪5:45分?
我應該同你睇同一場

唔記得左
最後娜姐係咪都有個巴黎鐵塔鎖匙扣

冇呀
葛文輝咋嘛

張漢明：

記起，係欣直跌左喺的士
呢度真係神來之筆
觀眾帶住個鎖匙扣入場(電影世界)
個鎖匙扣除左係黃天樂一直想去既地方之外
仲有個深層意義，就係觀眾可以拎住個鎖匙扣將黃天樂既情神承傳去戲院以外(現實世界)
可能有少少過份解讀但睇到最後有鎖匙扣我係好驚喜

有欣宜，不了

港產幫推

我覺得早班火車果段真係好痴級

娜姐真心做得好
感情戲都做得幾細膩
佢同老豆果幾段戲
欣宜真係不了 好做作
完全唔明點解提名最佳女配
其實搵第個都可以做得好過佢

有幾幕想喊都係因為娜姐啲戲
真係有啲衝動想睇返舞台劇

好想睇舞台劇
一人分飾兩角
黃天樂=林若君咁好正

近來睇幾套港產片都唔太差
個人中意一念無明>29+1>失眠>同囚

擘大番隻c眼睇野啦
我幾時有講過套野唔掂
世事看透mode
全世界得你一個明好未

個2幅圖好似好耐咁原來係呢套
一路以為係第度戲
睇戲好少睇trailer唔知

babyjoin

套戲講嘅野唔係比女人打潛艇
其實男人睇都好岩

婦姐

由佢拍阿澤伊健阿旦到咁岩有睇
賣肉比左而家d新女做

轉自電影朝聖 Film Pilgrimage

呢幕

婦姐 原來佢已經31
好多年前睇佢拍紙月亮同分手100次都有料到

佢開周家怡波睇到我有少少激動

details plz

好多位都會有共嗚

打錯左sor

原來老過娜姐

果度唔係交代佢地緣份早注定多d咩

去紅館睇beyond，哥哥，冰室，早班火車

我唔想話關欣宜事
但個角色主動同佢個暗戀對象講野仲要問佢影唔影相真係

痴女

欣宜把聲好撚尖

Long story short
我意思係個鎖匙扣好似貫穿緊電影同現實世界
睇完套戲好似有野帶得走咁

遇到條女係咁真係嚇死

睇返本場刊好有心思

港片方面，中國3D發行、彭秀慧自編自導的《29+1》在首天表現不弱下，周末獲增場四分之一至40院映近190場，結果全日錄得近萬五人次，爬升比率達一倍一，每場平均人次升至76以上，推算收入亦在百萬以上。《29+1》屬舞台劇改編電影，電影於早前優先場階段錄得不俗口碑，而導演聯同一眾演員連日在多家戲院謝票，亦對其市場表現有一定作用，同時也為電影於三天累積在360萬以上，相信電影於周一至周二可突破五百萬大關。

岩岩睇完 估唔到娜姐做得咁好
其實唔係只focus女人
而係人大過左要面對果種無力感
睇完之後個感受好深
導演將林若君同黃天樂串連得好好
今年必睇既戲

我反而覺得 娜姐個角色本身已經超tough

相比起 欣宜果種樂天知命，但其實又有少少唔甘心，最後都要靠個病先肯去做自己想做既野

娜姐睇完欣宜本野就唔撈，條仔有事就攤牌
欣宜既決定有少少環境逼成
而娜姐雖然唔太知自己想做d咩， 但佢都算超級決斷同勇敢

人大左面對工作壓力，家庭同感情煩腦，再思考返自己人生
五味雜陳既感受好到肉

就憑你放低個句說話都可以推斷到啦
有幾難呀
見到欣宜即刻叫人收皮
跟手未睇都知9成係拍俾女睇
寫啲咁既野好難唔咁諗你喎
相信唔只我一個咁諗

btw睇左未先

睇完，係感動嘅。Chrissie 真係做得好好。
欣宜就好老實...把聲又大又尖，加上角色設定配合佢呢種演法真係... 換第二個我應該會睇得更投入

覺得個收尾可以補多少少林若君嘅後續。

片尾有冇野睇，趕住搭車無睇到

片尾係當年舞台劇公演嘅片段，拍攝花絮都似有
(上年AFF睇，未抽到時間翻睇，唔係記得好清楚 )

好似好多人屌欣宜，但講真佢算係後生女演員嚟講算係比較有天份，
唔計佢外形，齋睇佢演出真係好掂，係衰在黃天樂條線弱左啲，觀眾唔知當佢主角定配角好

你可唔可以講下掂係邊

掂係邊？

角色性格係有啲over，但係演員又handle到，表現夠自然，內心戲又交得足，問題係個身形礙眼啲啫

無論係個角色定係欣宜本人，彭秀慧搵欣宜做黃天樂無疑係好大膽既決定
但佢的確做個角色果種過份熱情既特質，生動自然
我最欣賞係佢同鄭丹瑞係cd鋪場戲，感情拿捏得好準繩

冇稔過周秀娜會做得咁正 雖然佢把聲唔係咁好聽
覺得有啲位拍到香港好靚
同有個位真係喊到啲眼淚由面滴落心口

幫手推一推
希望更多人留意返港產片

唔認同好大膽
欣宜作為明星，本身個image 已經係呢種樂天知命型

我覺得如果二人掉轉，成件事會大膽好多

始終黃樂天呢個角色本身唔太討好

而欣宜只係做番佢平時俾人個image / 自己

所以出到黎個效果有d over

有無人覺得欣宜錄果餅帶個段，佢好似「好假的肥仔」把聲又難聽，講野又浮誇，仲要成撚日close up

成日笑都唔知笑乜，自我安慰咁肥都好幸福？ 搵佢做真係錯撚哂。

成套戲個重點就係金燕玲講果幾句。
一句講哂 overrated.

Btw 個人認為台灣套荼蘼好睇啲。

Agree 而且搵欣宜講佢老母個幾句對白
令人反感

同埋無睇舞台劇版 覺得故事爛尾

娜姐幾好戲
同老豆喺冰室嗰part

我都無睇舞台劇，對原著無任何意見。
淨係睇套電影就覺得麻麻。

我指大膽係因為欣宜作為演員本身唔討好，黃樂天角色性格好易令人覺煩膠
兩樣野加埋一齊，搵佢演黃天樂好危險
當然導演搵佢做似係因為佢平時既形象多d
而家觀眾對佢演出既既評價都係好極端

早班火車真係好驚喜
娜姐都好交到戲

但現實有冇可能有黃天樂依種人呀
唔講欣宜 如果一個人到三十歲都係依啲性格真係好難頂
加上錄影帶真係極重好假既肥仔味

但整體黎講成套戲都唔差
好濃厚香港味道
賴慰玲正到

其實子豪係咪周秀娜個好朋友搭上左

我反而覺得依家個情況係好安全
因為一般觀眾基本上分割唔到欣宜同黃天樂個形象，所以變相好難去批判黃天樂呢個角色既真實性

但我認同搵欣宜仲俾佢咁多戲份係一個新嘗試

只係個角色本身已經太欣宜咁解

今日睇左

作為一個中女，真係會覺得好有共鳴，會不其然咁代入娜姐個角色。套戲劇本真係值得一讚，尤其是係用黃天樂黎反差林若君，令林反思自己人生，不過我覺得佢地嘅反差同交集可以再細緻少少。

feel到娜姐好用心好用力去做，但佢黎黎去去都係同一個表情（眼有淚光，扁嘴），俾人吠、死老豆、同男朋友鬧交全部一樣樣，講真我會覺得做得一般。

欣宜直頭垃圾，佢簡直完美演繹“好假的肥仔”，即係明明黃天樂嘅開心樂天應該自然流露，正路應該會係個好討好的角色，但佢嗰種樂天好似夾硬擠出黎，假到爆

利申：冇睇過舞台劇，但睇完戲勁想睇返舞台劇

我唔係好明點解會覺得好有共鳴
娜姐個角色，為左自己想要既野，就不斷犧牲身邊既人。
父親要到死左先識諗自己應該要孝順，
老豆死左，個老母返左大陸，咁點解又唔去關性下個媽呢？
男朋友叫過佢同居，求過婚都拒絕，到男方有另一個（唔代表個男人係啱）先去同人講話想同佢傾多啲計？
究竟係香港太多呢啲自私既人定係因為三十歲都諗唔通個人生所以有共鳴？
咁大個，唔係下下要人地講你知，你先知自己要去珍惜掛？
自己想要啲咩，二十歲果時唔知都正常，但到三十歲，都仲咁樣就真係唔掂。
人生不嬲都係充滿選擇，你既選擇會影響下一步，一路影響個結果。而且每件事都會有取捨，只係細個時個取捨會細啲，因為父母可能back up左你好多。到人大個左，要取捨既野只會愈來愈多。

我覺得有共鳴唔代表你認為佢嘅想法係啱
好多人有共鳴就正正係因為林若君個角色令自己睇到以前甚至而家所犯嘅錯
其實而家呢個時代，好多人都曾經做過一啲自私嘅事
對家人對另一半對朋友對同事甚至對陌生人
有共鳴嘅人唔一定係到呢一刻先知自己做錯過
相反好多時係就算知道錯都冇辦法彌補嗰陣先最有共鳴

樓上巴打，唔知你過咗30未
但你真係肯定自己30歲嗰陣已經唔再犯錯？
如果得，我估你一定係聖人

呢套戲唔淨止咁表面地令觀眾學到珍惜係咩
而係俾一個機會你好好提醒下自己

唔係打手，純粹係睇過舞台劇同電影都覺得有共鳴

年過三十，唔敢講自己無犯錯，但知道自己要為自己的決定要負責任。無論結果係點，都係自己揀。

最初睇開頭
好舞台劇feel
好女人戲
舞台劇式誇張
唔係好頂得順
有d想走
但睇落去
真係幾好睇
幾感動
娜姐自然左
欣宜一開始都好誇張
我覺casting唔錯
一開始導演像捉不到舞台劇與電影間的距離
後來終於自然好多
算是電影好多

呢套戲真係三十歲上下睇最啱
講中哂個種俾社會磨蝕哂既感覺
博升職日忙夜忙
忙到親情愛情都有虧欠
忙到自己日日好似機械人咁生活
為自己所謂理想日日死做難做
每日好似好忙其實好空虛
大過左連朋友都唔會有，只係一堆故人

睇完會諗，佢做戲就可以辭職去搵返自己
而我自己呢？真係可以話走就走？

對唔住，我都想支持一下，但有欣宜，我真係無辦法可以比自己入場，我驚會發惡夢，會唔會出下小說之類既野比我支持一下

買飛唔入場

同賴慧玲同床個男人唔係後生仔

理解你諗法 但如果唔搵欣宜，搵邊個演員可以做到黃天樂？
搵返周秀娜分飾兩角有無得諗

個個都話因爲欣直唔入場
咁俾個alternative又無
我就覺得cast得好好
個角色係要造作得黎又不能太靚女
正正因為唔靚女先更突出到黃天樂樂天性格乜都無所謂同正能量
如果係靚女好易搶娜姐鏡
欣直未必係最好但又邊個女演員可以?

想問有無人知
中段影娜姐無對白播個首英文歌叫咩名
女人唱既

所以我一直諗緊兩個人掉轉做會唔會多d 突破，新鮮d ，同無咁消費欣宜本身個image

但我都明白如果由周秀娜黎做黃天樂最後果段會帶黎更多問題

調轉做我一定唔睇

反而我係真係想睇欣宜點樣去面對周秀娜所遇到既問題多d

不過我知大部份觀眾會容易d 代入周秀娜多過欣宜

我估應該係fake a smile/ a stop to stay/ home 其中一首

自膠 女人唱應該係後面兩首其中一首
唔記得戲中fake a smile係李拾壹版定係欣直版

睇左，覺得好鍾意下
原本睇trailer無諗住睇
見某影評好好評(有人貼左出黎) 就決定入場睇下
無後悔

睇咗，覺得好重舞台劇style唔係好慣，
太多好長既純對話鏡頭，睇得好辛苦

最尾個牆爆開果又係好奇怪

某啲位會有感受但唔強烈，未話好有共鳴可能未到30歲

係咩？不過我覺得佢一向都寫得幾合我心意咁

岩你就得

仍在上映電影方面，四部華語電影仍在十大之內，當中以中國3D發行、彭秀慧執導的《29+1》表現較佳，電影在第三周縮場三分之一後仍於38院映逾90場，昨獲逾3,700人次捧場名列第三，每場平均人次仍在40以上，推算收入則在26萬至29萬之間，看來電影在口碑帶動下捧場客不少，同時也為電影於今天上映第16天累積衝破千萬大關。

破千萬

早班火車😭

今日睇左
娜姐真係做得唔錯
有幾幕都睇到想喊
欣直的確有d over
不過overall都仲接受到
但佢同babyjohn果幕真係幾難頂

我都係今日睇 娜姐比我個感覺真係好到位
男人老狗睇佢果段喊戲都有被影響到

而且鋪排娜姐個生活模式，情節夠晒寫實，睇完自己好有反思既意欲。

香港人

究竟工作係咪值得你捨棄一切呢?

題外話 娜姐越老越靚

好好睇 但一去到欣宜就好難受
佢搞到我即刻抽離左 投入唔到

btw 黃天樂個角色由王宛之做應該唔錯

欣宜個觀感真係太差

你咁講一講又覺得如果ivana做真係唔錯

ivana做應該真係幾掂喎

女人味

娜姐正左

幾好睇 唔係女人唔係30歲都會有感燭同反思

眼淺d隋時喊

Me too

係

好似唔錯

但係點撚要係欣宜啊

欣宜

肥之爭在好似太老

周秀蘭成日問佢男朋友記唔記得蘭桂坊件事，同93年蘭桂坊人踩人件事有冇咩關係

唔關掛
唔係關佢男朋友當年點安慰佢事咩

唔關

其餘電影方面，中國3D發行、彭秀慧執導的《29+1》在三部大片夾擊下，昨天仍於30院映80場下錄得逾六千人次，每場平均人次仍保持逾76的高水平，推算收入接近45萬，同時也為電影可望於今天累積衝破千二萬大關，看來其電影口碑令電影有著不少耐力。

個名改得唔到肉
30歲點解係一個指標？
TBB又無啦啦 set 35歲前要嫁，
其實關乜撚野事？

根本娜姐個角色去到幾多歲都會面對呢個問題
25歲又可以怨有事業無愛情，
30歲又可以怨有愛情無朋友，
無病呻吟程度放到無限大

有咩問題
兩個角色都係面對就快30歲既一道關口
又無啦啦拉埋tvb黎講 你根本無野搵野黎屌

仍在上映電影方面，兩部港片則仍在十大位置。中國3D發行、彭秀慧執導的《29+1》踏入第四周削場逾四成下於28院映逾50場，昨天錄得近2,200人次，每場平均人次仍在41相當不俗的水平，推算收入則在16萬至19萬之間，當中旺角Cinema City放映的四場夜場佔該片昨天推算收入的四分之一，看來也算是觀眾口碑帶動。觀乎電影於上22天累積逾1,230萬，相信周日可望挑戰千三萬大關。

話說中間有隻歌係rubberband 個6號唱，有無人知係咩歌
我睇完credit 唔記得左

某程度上的確同30無關係所以咪用左29+1
29+1幾象徵到一個過程

那個旅人
6號有份唱金城武周冬雨套喜歡你既soundtrack